\section{Teoremas da Incompletude de Gödel}



\begin{frame}{Teoremas da Incompletude de Gödel\cite{WCarnielli}}

        \begin{itemize}
\item	\textbf{1\textordmasculine Teorema}: O primeiro teorema diz, Em todo sistema formal  consistente $S$, como um mínimo de Aritmética, é possível formalizar  uma sentença $U$ tal que $U$ possa ser interpretada intuitivamente como a afirmação de que ela própria é indemonstrável  em $S$ \cite{WCarnielli};
\pause
\item	\textbf{2\textordmasculine Teorema}: A prova da consistência para sistemas formais (envolvendo  um pouco de Aritmética, nas condições que Hilbert queria) não pode ser formalizada dentro do próprio sistema \cite{WCarnielli};
\end{itemize}


\end{frame}

\begin{frame}{Teoremas da Incompletude de Gödel\cite{WCarnielli}}

        \begin{itemize}
\item	\textit{Eu menti por toda a minha vida, e este é um fato que pode ser provado};
\pause
\item	\textit{Eu não faço a barba dos homens que fazem a própria barba};

\end{itemize}


\end{frame}